《**Baccano\!
大騷動\!**》（亦譯《**永生之酒**》、《**因酒而狂**》）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[輕小說作家](../Page/輕小說.md "wikilink")[成田良悟所著的輕小說系列作品](../Page/成田良悟.md "wikilink")，既刊22冊。台灣中文版由[台灣角川代理](../Page/台灣角川.md "wikilink")。除了改編為漫畫外，並於2007年7月改編為[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")。

## 概要

作者的出道作，第9次電擊遊戲小說大獎（現名[電擊小說大獎](../Page/電擊小說大獎.md "wikilink")）金獎獲獎作品。標題中的**Baccano**，是[義大利語](../Page/義大利語.md "wikilink")“**大風波**”的意思（日语为“”）。是一齣沒有固定的主人公，複數主角和劇情一環扣一環的群像劇。作品中登場人物超過90人是一大特色。是以[鍊金術師與](../Page/鍊金術.md "wikilink")[不死之酒](../Page/長生不老.md "wikilink")，不死者和一般人所發生的故事。1711年大西洋上，背井離鄉朝向新大陸前進的煉金術師們從惡魔手中得到了“永生之酒”。喝了永生之酒的人得以不老不死，但唯一的弱點就是同屬不死者的右手可以按在額頭上吞噬對方，取得其一生的經驗和知識，而其中一員為了得知永生之酒的製作秘密，开始吞噬眾人。事後相互畏懼、警戒的倖存不死者，散落到世界各地。

第一作的故事年代發生在1930年期間，第二作在1年後1931年期間，多以一年一個故事為單位進行創作，也有上下卷同時寫著一個故事，而不是一卷一個故事。最初是以[禁酒時期的美國作為舞台](../Page/禁酒時期.md "wikilink")，後來也有2000年代的現代舞台；1700年代的過去舞台。

## 系列一覽

  - 1930年\[第01卷\]
    兩百年前，惡魔賜予鍊金術師們不死之酒，產生出不死者。

    而其中一個喝了惡魔之酒得到永生的男人——

    等著他的是孤獨又寂寞的故事……。

    然而，兩百年後，處於黑道盛行，執行禁酒令時代的紐約——

    即將升職的黑道少年、奇妙古怪的鴛鴦大盜、

    遇到麻煩事的黑手黨三兄弟、忠於職務的助理巡官，

    以及野心不曾停下來的煉金術師。

    不同的人不同命運開始捲在一起，這是個熱鬧又異常的故事。

  - 1931年\[第02．03卷\]
    這是從芝加哥出發，駛去紐約的「飛翔禁酒坊」上故事。

    打算救出首領的劫車集團、殺人為樂的殺人享樂者們、

    對貨物室中的寶物有興趣的不良少年們、探望朋友的鴛鴦大盜。

    出現這些目的不同既相似的團體，列車上的人們安全會受到影響嗎？能平安到達紐約嗎？

  -
    1932年\[第04卷\]
    鍊金術師希望自己創造出來的毒品，能夠帶領人類前往至高無上的世界。

    毒癮者希望脫離沉溺於毒品的生活，心中天人交戰。

    魯諾拉達家族幹部則因為生意上接二連三失敗而感到焦慮煩躁。

    甘德魯家族老大預感到今後的幫派鬥爭將會越演越烈。

    少女得知兄長的「死訊」後，下定決心要報仇。

    當形形色色的生命軌跡縱橫交錯，命運也像骨牌效應一樣產生連鎖反應，

    然後—場腥風血雨的鬥毆將在「地獄廚房」上演

  - 2001年\[第05卷\]
    四名不死者聽見其中一名夥伴－－「笑容中毒者」的消息，而到達北歐的小村莊。

    但等著他們的是一群充滿恐懼的人們，以及「笑容中毒者」的「惡行」。

    「笑容中毒者」會與分開超過三百年的夥伴重聚嗎？

    他的目的是甚麼？村莊所發生的事又是甚麼？

  -
    1933年\[第06．07卷\]
    少女為拯救兄長再次到達紐約。不良少年們被各方面的人接近。

    鴛鴦大盜因探望好友。拷問師與殺手因談判接近大屋。

    秘書和人造人、被稱為「妖怪」的殺手們、小混混也因各樣理由到達大屋。

    一埸鬧劇將再次上演。

  -
    1934年\[第08．09．10卷\]
    在去年的事件之後，費洛為了保護重要的人而入獄

    看似呆傻的艾薩克也為了蜜麗亞而自願入獄

    瘋狂的拉德為了來到修伊所在的惡魔島，蓄意鬧事

    交會在惡魔島監獄的這三人，與封鎖於其底下的不死者——修伊·拉佛雷特有所接觸

  -
    這會為他們帶來什麼樣的結果呢？

  -
    1705年\[第11卷\]
    面具工匠來了，為了某種目的而來

    刺殺著幼童，刺殺著目擊者，只為了某種目的

    購買著金錢，販賣著自治，只為了唯一目的

  -
    最後，又是誰會得利呢？

  -
    2002年\[第12．13卷\]
    死亡樂園的入口(Entrance)，安穩日常的出口(Exit)

    哀嚎聲、槍聲、爆炸聲交錯，只是為了模仿

    非人者、復仇者、狂信者登場，亦是為了模仿

  -
    為了模仿，於1931年發生的事件……

  -
    1931年續章\[第14卷\]

    1710年\[第15卷\]

    1932年\[第16卷\]

    1711年\[第17卷\]

    1935年\[第18．19．21．22卷\]

    1931年續章\[第20卷\]

## 人物介紹

詳細請查看[Baccano\!角色列表](../Page/Baccano!角色列表.md "wikilink")。

## 用語解說

  - 不死者
    [人造小矮人](../Page/人造人.md "wikilink")
    [禁酒法](../Page/禁酒法.md "wikilink")
    [黑手黨](../Page/黑手黨.md "wikilink")
    [卡莫拉](../Page/克莫拉.md "wikilink")
    飛翔禁酒坊
    鐵路繪影者
    Daily Days

## 出版書籍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>出版順序</p></th>
<th><p>日版標題</p></th>
<th><p>中文版翻譯</p></th>
<th><p>ISBN（日）</p></th>
<th><p>ISBN（中）</p></th>
<th><p>出版日期（日）</p></th>
<th><p>出版日期（中）</p></th>
<th><p>註解</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1930</span>{{lang|ja|バッカーノ!<br />
The Rolling Bootlegs</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
The Rolling Bootlegs</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-2278-9</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-174-401-8</p></td>
<td><p>2003年2月</p></td>
<td><p>2008年8月20日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1931a</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1931 鈍行篇 The Grand Punk Railroad</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-2436-6</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-174-886-3</p></td>
<td><p>2003年8月</p></td>
<td><p>2008年11月29日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1931b</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1931 特急篇 The Grand Punk Railroad</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-2459-5</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-237-043-8</p></td>
<td><p>2003年9月</p></td>
<td><p>2009年3月31日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1932a</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1932 Drug ＆ The Dominos</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-2494-3</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-237-179-4</p></td>
<td><p>2003年10月</p></td>
<td><p>2009年7月8日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><span style="display: none;">2001</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
2001 The Children Of Bottle</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-2609-1</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-237-267-8</p></td>
<td><p>2004年2月</p></td>
<td><p>2009年9月15日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1933a</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1933(上) The Slash～陰天之後的腥風血雨～</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-2787-X</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-237-467-2</p></td>
<td><p>2004年9月</p></td>
<td><p>2010年1月29日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1933b</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1933(下) The Slash～腥風血雨後的豔陽天～</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-2850-7</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-237-654-6</p></td>
<td><p>2004年11月</p></td>
<td><p>2010年5月26日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1934a</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1934 獄中篇 Alice In Jails</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-3585-6</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-237-787-1</p></td>
<td><p>2006年10月</p></td>
<td><p>2010年8月16日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1934b</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1934 娑婆篇 Alice In Jails</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-3636-4</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-287-016-7</p></td>
<td><p>2006年12月</p></td>
<td><p>2011年1月21日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1934c</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1934 完結篇 Peter Pan In Chains</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-3805-7</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-287-079-2</p></td>
<td><p>2007年4月</p></td>
<td><p>2011年4月9日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1705</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1705 The Ironic Light Orchestra</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-8402-3910-3</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-287-210-9</p></td>
<td><p>2007年7月</p></td>
<td><p>2011年8月31日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><span style="display: none;">2002a</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
2002 【A side】Bullet Garden</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-8402-4027-7</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-287-340-3</p></td>
<td><p>2007年10月</p></td>
<td><p>2011年10月7日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><span style="display: none;">2002b</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
2002 【B side】Blood Sabbath</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-8402-4069-7</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-287-705-0</p></td>
<td><p>2007年11月</p></td>
<td><p>2012年5月31日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1931c</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1931 臨時快車篇 Another Junk Railroad</p></td>
<td><p>ISBN 4-04-867462-5</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-325-491-1</p></td>
<td><p>2009年1月7日</p></td>
<td><p>2013年10月25日</p></td>
<td><p>改編自廣播劇CD特典《》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1710</span></p></td>
<td><p>BACCANO！ 大騷動！<br />
1710 Crack Flag</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-04-868459-0</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-325-903-9</p></td>
<td><p>2010年4月10日</p></td>
<td><p>2014年4月19日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1932b</span></p></td>
<td><p>BACCANO！大騷動！<br />
1932-Summer man in the killer</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-04-870556-1</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-366-281-5</p></td>
<td><p>2011年6月10日</p></td>
<td><p>2014年12月24日</p></td>
<td><p>改編自電視動畫DVD特典《》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1711</span></p></td>
<td><p>BACCANO！大騷動！<br />
1711 Whitesmile</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-04-886186-1</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-366-946-3</p></td>
<td><p>2011年12月10日</p></td>
<td><p>2016年2月29日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1935a</span></p></td>
<td><p>BACCANO！大騷動！<br />
1935-A Deep Marble</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-04-886893-8</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-473-372-9</p></td>
<td><p>2012年9月7日</p></td>
<td><p>2016年11月17日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1935b</span></p></td>
<td><p>BACCANO！大騷動！<br />
1935-B Dr.Feelgreed</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-04-891204-4</p></td>
<td><p>ISBN 978-986-473-726-0</p></td>
<td><p>2012年12月8日</p></td>
<td><p>2017年6月22日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1931d</span></p></td>
<td></td>
<td><p>ISBN 978-4-04-891431-4</p></td>
<td></td>
<td><p>2013年3月9日</p></td>
<td></td>
<td><p>改編自電視動畫DVD特典《》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1935c</span></p></td>
<td></td>
<td><p>ISBN 978-4-04-866037-2</p></td>
<td></td>
<td><p>2013年10月10日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p><span style="display: none;">1935d</span></p></td>
<td></td>
<td><p>ISBN 978-4-04-892184-8</p></td>
<td></td>
<td><p>2016年8月10日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - Baccano\! 1931？ 回送篇 The Grand Punk Railroad（Drama CD特典的中篇）
  - Baccano\! 193X-A man in the killer（動畫DVD1-5巻特典的長篇）
  - Baccano\! 193X-B The Time Of the Oasis（動畫DVD6-8巻特典的長篇）

## 漫畫

## 動畫

### 主題曲

  - 片頭曲：『**Gun's & Roses**』（曲）

<!-- end list -->

  -
    演奏：Paradise Lunch

<!-- end list -->

  - 片尾曲：『**Calling**』

<!-- end list -->

  -
    作詞／作曲：[梶浦由記](../Page/梶浦由記.md "wikilink")
    主唱：[織田かおり](../Page/織田かおり.md "wikilink")

### 各話標題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題翻譯</p></th>
<th><p>脚本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作画監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第01話</p></td>
<td></td>
<td><p>副社長不談論自己是主角的可能性</p></td>
<td><p>高木登</p></td>
<td><p><a href="../Page/大森貴弘.md" title="wikilink">大森貴弘</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佐藤豊_(アニメ演出家).md" title="wikilink">佐藤豊</a></p></td>
<td><p>高田晃</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第02話</p></td>
<td></td>
<td><p>無視老婦人的不安 大路橫斷鐵路號駛出</p></td>
<td><p><a href="../Page/大畑清隆.md" title="wikilink">大畑清隆</a></p></td>
<td><p>中野英明</p></td>
<td><p><a href="../Page/青野厚司.md" title="wikilink">青野厚司</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第03話</p></td>
<td></td>
<td><p>藍迪和貝喬忙著派對的準備</p></td>
<td><p>寺東克己</p></td>
<td><p>米田光宏</p></td>
<td><p>米田光宏<br />
久本晃嗣</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第04話</p></td>
<td></td>
<td><p>拉德・盧梭非常享受高談闊論與殺戮</p></td>
<td><p>大森貴弘</p></td>
<td><p>松浦錠平</p></td>
<td><p>石川晉吾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第05話</p></td>
<td></td>
<td><p>賈格西・史普羅德邊哭邊發抖邊蠻幹</p></td>
<td><p>寺東克己</p></td>
<td><p>佐藤豊</p></td>
<td><p>小谷杏子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第06話</p></td>
<td></td>
<td><p>鐵路追蹤者在車內暗中反覆虐殺</p></td>
<td><p><a href="../Page/神戸守.md" title="wikilink">神戸守</a></p></td>
<td><p>小丸敏之<br />
羽山賢二</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第07話</p></td>
<td></td>
<td><p>全部都是從亞特威納．奧伊斯號的船上開始</p></td>
<td><p>神戸守</p></td>
<td><p>原博</p></td>
<td><p>鈴木慎吾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第08話</p></td>
<td></td>
<td><p>艾薩克和蜜莉雅不知不覺的在週圍散播幸福</p></td>
<td><p>大畑清隆</p></td>
<td><p>亀谷響子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第09話</p></td>
<td></td>
<td><p>克雷亞・史坦菲爾德忠實的完成職務</p></td>
<td><p>寺東克己</p></td>
<td><p>タムラコータロー</p></td>
<td><p>青野厚司</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10話</p></td>
<td></td>
<td><p>察斯沃夫・梅耶魯畏懼著不死者的身影思考策略</p></td>
<td><p>大畑清隆</p></td>
<td><p><a href="../Page/小坂春女.md" title="wikilink">小坂春女</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/田中良_(アニメーター).md" title="wikilink">田中良</a><br />
小谷杏子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第11話</p></td>
<td></td>
<td><p>夏涅・拉弗雷特在兩個怪人前保持沉默</p></td>
<td><p>神戸守</p></td>
<td><p>久木晃嗣<br />
をがわいちろを</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第12話</p></td>
<td></td>
<td><p>費洛和甘德魯三兄弟被兇手槍殺了</p></td>
<td><p>名村英敏</p></td>
<td><p>川越淳</p></td>
<td><p>青野厚司<br />
福田紀之</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第13話</p></td>
<td></td>
<td><p>不死者與普通人同樣歌頌人生</p></td>
<td><p>大森貴弘<br />
寺東克己</p></td>
<td><p>大森貴弘</p></td>
<td><p>高田晃</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>番外編 1</p></td>
<td></td>
<td><p>葛蘭哈姆・史貝庫塔的愛與和平</p></td>
<td><p>大畑清隆</p></td>
<td><p>亀谷響子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>番外編 2</p></td>
<td></td>
<td><p>抵達高級住宅區的不良少年們仍然與平時沒有不同</p></td>
<td><p>神戸守</p></td>
<td><p>青野厚司</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>番外編 3</p></td>
<td></td>
<td><p>卡蘿醒悟到這個故事不可能完结</p></td>
<td><p>寺東克巳</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 播放電視臺

## 遊戲

於2008年2月28日，MediaWorks發售的NDS遊戲《》。 本作為DS電撃文庫的第5彈，以原作的『1931 鈍行編 / 特急編 The
Grand Punk Railroad』兩作為中心。

  - 本作有4點特徵
    ; 完全收錄原作文章

      -
        完全沒刪減原著的內容，可享受與原著小說完全相同的的故事情節。

  - ; 採用Zapping system系統，在不同的場景中可分別選擇不同主人公的視點。
    ; 根據玩家的選擇而有不同變化，新追加50種以上的IF結局。
    ; 新收錄原作者成田良悟所寫的文章。

      -
        原作者新創作的《》《》，有在原作沒有出現的設定•登場角色。特別是《》，是原作的後續小說的補充設定為形式。

<!-- end list -->

  - 另外，預約特典是《》（非賣品）。是本作内容有所關連的遊戲書。

## 相關連結

  - [WOWOW](https://web.archive.org/web/20070702080326/http://www.wowow.co.jp/anime/baccano/)

  - [漫畫官方網站](http://asciimw.jp/)

  - [BACCANO\!官網](http://www.baccano.jp/index.html)

[Category:電擊文庫](../Category/電擊文庫.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:2007年日本电视动画](../Category/2007年日本电视动画.md "wikilink")
[Category:Aniplex](../Category/Aniplex.md "wikilink")
[Category:酒题材作品](../Category/酒题材作品.md "wikilink")
[Category:黑幫題材作品](../Category/黑幫題材作品.md "wikilink")
[Category:長生不老題材作品](../Category/長生不老題材作品.md "wikilink")
[Category:WOWOW深夜動畫](../Category/WOWOW深夜動畫.md "wikilink")
[Category:少年漫畫](../Category/少年漫畫.md "wikilink")
[Category:輕小說改編動畫](../Category/輕小說改編動畫.md "wikilink")